\begin{ltask}
    Между точками $A$ и $B$ подключена батарейка с напряжением $U$. Найдите суммарное сопротивление цепи с суммарный
    ток. Сопротивление каждого резистора $R$.

    \begin{center}
		\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, thick]
			\node[contact, info' = {A}] (A) at (0, -1) {};
			\node[contact, info' = {B}] (B) at (5, -1) {};
			\draw (A) to (0, 1) to[resistor] (0, 3) to[resistor] (2, 3) -- (3, 3) to[resistor] (5, 3) to[resistor] (5, 1) to
	            (B);
			\draw (0, 3) to[resistor] (2.5, 1.5) to[resistor] (5, 0);
			\draw (0, 0) to[resistor] (2.5, 1.5) to[resistor] (5, 3);
		\end{tikzpicture}
    \end{center}
\end{ltask}
